\chapter{Wstęp}
\label{cha:pierwszyDokument}

\begin{itemize}
%\todo[inline]{The original todo note withouth changed colours.\newline Here's another line.}
%\lipsum[11]\unsure{Is this correct?}\unsure{I'm unsure about also!}
\item Motywacja badań
\item Informacja o  'historii' badań QoE.
\item Co już w zadanej dziedzine zostało uzyskane.
\item Co poszerza moja  praca i jej cel.
%\info{Test}
\end{itemize}

Pierwsze obrazy wideo powstały już na początku XX wieku i opierały się na mechanicznie obracających się dyskach. Technologia ta istniała głownie w sferze badań akademickich i nie zdominowała rynku. Dopiero z wprowadzeniem cathode-ray tube (CRT), wraz z telewizją analogową, wideo zaczęło być wykorzystywane komercyjnie.  Z czasem rozwój technologii pozwolił na wprowadzenie telewizji cyfrowej, która zapewniała wyższą jakość obrazu oraz lepsze wykorzystanie zasobów. Wideo razem z audio okazały się również znakomitym środkiem wymiany informacji. Coraz częściej wykorzystywane do komunikacji w czasie rzeczywistym zastępując tradycyjne połączenie telefoniczne w biznesie oraz dla zwykłych użytkowników. Również rozwoj na rynku telefonów wspomógł powszechnoć wideo. W momencie kiedy praktycznie każdy aparat  zaczął posiadać kamerę, wideo zaczeło konkurować ze zdjęciami jako metoda na utrwalenia danej chwil. Codziennie tak rejestrowane obrazy są przekazywane do rodziny, znajomych oddalonych o tysiące kilometrów. Innym jeszcze przykładem kiedy wideo zastępuje tradycyjne formy przekazu są  blogi internetowe do tej pory prowadzone na zasadzie artykułów/postów, teraz zaczęły wykorzystywać wideo jako metodę  przekazu informacji.

Dzięki coraz większym przepustowością i szerokiemu dostępu do Internetu w najnowszych czasach wykreował się jeszcze inny trend sprawiający że obrazy wideo są bardziej popularne. Mowa tu o platformach streamingach takich jak - YouTube, Netflix czy HBOgo. Pozwalają one użytkownikom na oglądanie od krótkich filmików, przez seriale, po pełnometrażowe filmy nawet w rozdzielczościach 4k. \par

%.Jako kolejny kierunek rozwoju wideo można potraktować powstałe w ostatnich latach platformy, typu Youtube, netflix czy HBOgo, pozwalające użytkownikom na streamowanie od krótkich %filmikow, przez seriale, po pełonometrazowe filmy nawet w rozdzielczochach 4k. \par

Wszystkie wymienione wyżej aspekty sprawiły, że wideo stało się codziennością w życiu większości ludzi.\par

Na obecnym etapie rozwoju technologii, oczekiwania odbiorcy co do jakości otrzymywanego wideo znacznie wzrosły. Na drugiej szali pozostają ograniczenia dotyczące medium i optymalnego wykorzystania zasobów po stronie klienta i serwera. Odnosząc się do powyższego istotną kwestią staje się monitorowanie jakości transmitowanego wideo i dostosowywanie go do potrzeb użytkownika. Jednak problem w ocenie jakości wideo jest tu o tyle trudny, że dotychczas najbardziej wiarygodnym wskaźnikiem jest tu opinia ludzka, nie powiązana(?żadnym agorytmem?) z technicznymi aspektami ?obrazu?\todo{, ciężka do powiązania technicznymi cechami wideo}. W niniejszej Pracy zostanie przedstawiony algorytm pozwalający na bardziej zautomatyzowaną ocenę jakości wideo w oparciu o metryki full-reference (FR) i no-reference (NR) oraz zaprezentowana zostanie wykorzystana metodologia badań.





\chapter{Wprowadzenie teorytyczne}
\label{cha:pierwszyDokument}


\section{Cechy statystyczne wideo}

\begin{itemize}
\item Ogólne informacje o wideo - czym jest, rodzaje.
\item Przedstawienie wybranych cech statycztycznych. ( wszystkich?) 
\end{itemize}


\section{Algorytmy uczenia maszynowego }
\label{cha:pierwszyDokument}

\begin{itemize}
\item Ogólne informacje uczeniu maszynowym/
\item Przedstawienie wybranych algorytmów 
\end{itemize}

\chapter{Metodologia badań}
\label{cha:pierwszyDokument}

\section{Dane}
\label{cha:pierwszyDokument}

\begin{itemize}
\item Wybrane narzędzia
\item Opis zebranych danych
\item Przedstawienie data flow(pobieranie-> czyszczenie->normalizacja->przygotowanie formatu dla modeli).
\item Wizualizacja danych
\end{itemize}


\section{Modele }
\label{cha:pierwszyDokument}

\begin{itemize}
\item Opis zastosowanych paramtrów/technik podczas trenowania.
\item Przedstawienie wyników 
\end{itemize}


\chapter{Analiza i wnioski }
\label{cha:pierwszyDokument}

\begin{itemize}
\item Interpretacja wyników
\item Opis innych czynników mogących zaburzyć ich prawdziwoć
\item Co nie zostało uwzględnione 
\end{itemize}


\chapter{Podsumowanie}
\label{cha:pierwszyDokument}

\begin{itemize}
\item Czy cel pracy został osiągniety.
\item Możliwoci rozbudowy
\end{itemize}
 




